\chapter{Makros für Doofe}
	\section{Stringausgabe}
		\begin{lstlisting}[breaklines=true, tabsize=1, numbers=left]
%macro printstr 1
	MOV DX, %1
	MOV AH, 9
	INT 21H
%endmacro
		\end{lstlisting}
	
	\section{Einzelnes Zeichen ausgeben}
		\begin{lstlisting}[breaklines=true, tabsize=1, numbers=left]
%macro printchar 1
	MOV DX, %1
	MOV AH, 2H
	INT 21H
%endmacro
		\end{lstlisting}	
		
	\section{Ganzen String (zeichenweise) einlesen}
	
		Du musst dem Makro eine Variable übergeben, in die der String geschrieben werden soll.
		\begin{lstlisting}[breaklines=true, tabsize=1, numbers=left]
%macro inputstr 1
	PUSH AX
	mov DI, %1			
		
	EINABE:		
		MOV AH, 01H     	 
		INT 21H		
		STOSB 		   
		CMP AL, 13		
		JNE EINGABE		
		MOV AL, "$"     		
		STOSB     
	POP AX      		
%endmacro
		\end{lstlisting}
		   
		
	
	\section{Länge einer Zeichenkette}
		\begin{lstlisting}[breaklines=true, tabsize=1, numbers=left]
%macro laengencheck 1
	MOV SI, %1
	MOV BX, SI
	
	WEITER:
		CMP byte[SI], '$'
			JE RECHNE
		
		INC SI
		JMP WEITER
		
	RECHNE:
		MOV AX, SI
		SUB AX, BX
		MOV byte[q_len], AL
%endmacro
		\end{lstlisting}
		
	\section{Registerausgabe}
		\begin{lstlisting}[breaklines=true, tabsize=1, numbers=left]
%macro regaus 1
PUSH AX
MOV CL, 4H
MOV AX, %1
BEGIN:	
	;4 um eine HEX Ziffer weiter zu rotieren
	ROL AX, 4H 
	PUSH AX
	; Ausgabe n. Zeichen
	XOR AH, AH
	AND AL, 00001111B
	ADD AX, 30H
	printchar AX
	POP AX
	loop BEGIN
POP AX
%endmacro		
		\end{lstlisting}

